由超市仔到汽車鍍膜公司老闆 會考零分80後月賺$40萬

現年32歲的林亦沖（Don）約四年半前創業，引入南韓的汽車鍍膜服務金保時，至今設有三間分店，並已進軍內地市場，平均月賺40萬元。 雖然Don會考零分，但打理生意卻有過人之處，除找到優質產品外，同時凡事親力親為，保持服務質素，年紀輕輕已是企業家，同時有能力買樓收租。
自言讀書不成的Don，考會考期間已出來工作，第一份工是在超級市場做店務員，結果會考零分，全部科目都是「U」：「我還記得當時的老師指著我的面，說我是社會寄生蟲、垃圾！」

由汽車攝記開始

全身投入社會後，Don先後做過廚房、sales、地產代理、銀行，後來進入物業管理行業，並晉升至物業經理。

不過，物業管理始終不是Don的興趣所在，他自小喜歡攝影，最終不惜減人工轉職為汽車雜誌攝影記者。 Don愈做愈有興趣，甚至執筆寫稿，結果大受讀者歡迎，負責的篇幅不斷增加，人工也水漲船高。

在汽車雜誌工作四年間，Don累積了大量與汽車相關行業的人脈，包括改裝箱、買賣汽車、汽車美容等。

某天，Don的朋友Faye打電給來，告訴他在YouTube上發現了一種嶄新的鍍膜技術，他看過後懷疑是否騙人。 Faye沒有放棄，試著電郵給發明這種鍍膜的南韓生化學家，獲得對方邀請到當地洽談，Don抱著當去旅行的心態一試。

Faye撰寫計劃書時，善用Don的傳媒背景，強調他在汽車行業的人際網絡，藉以加強對方信心。「我們用連自己都聽不懂的英文跟他溝通，怎知他竟然明白，還談好材料費、加盟費等。」Don說。

返港後，兩人傾盡積蓄，還向家人借錢，勉強湊合60萬元，於2012年底在觀塘區開設首間金保時（Pomponazzi），當時Don才27歲。 金保時於2002年在南韓成立，其後以特許經營模式進入不同市場，建立起國際化網絡

金保時鍍膜以鍍膜藥水、催化劑及液態石英混和而成，據悉暫時是全世界石英含量最高的汽車鍍膜，故硬度極高，不易破損；而且密度高，令表面平滑而具光澤。

保時這種技術，當時由6,800元（現時為9,900元）起，價格屬中高檔次，不過卻吸引了很多人試做，門庭若市。 「在金保時做一次鍍膜，免費保用三年，除非是嚴重損壞，輕微破損可免費修整。」他說。

首年勁賺一倍

開業時，Faye及Don沒有錢請人，他倆由早上十時，做到翌日凌晨五時，每天只吃一餐，瘦到不似人形。

開業首月，金保時賺到10萬元利潤，Faye及Don自言長這麼大也未試過賺這麼多錢，結果半年已回本，首年利潤達60萬元。

包括大量藝人，像林子善、陳展鵬、黎諾懿等；此外，華人置業（00127）、莎莎國際（00178）、卓悅等集團旗下的汽車，也長期惠顧金保時。

「我們沒有花過1毫子做廣告，而且絕不與同行鬥價錢，推廣優惠也是隨興之所至，例如Faye最近求婚成功，顧客留言祝賀，便有折扣。」他說。

隨著愈來愈多競爭者加入市場，Don認為一定要做好品質管理，每間店一般一天只做一部車，最多同日處理另一架車的輕微修整，確保質素穩定。

金保持堅持專注，除鍍膜外，只為熟客洗車，絕不提供其他服務，因為他們深信專心才能專業。 現時金保時是本港四大汽車美容公司之一，計劃繼續開店，同時再次為進軍澳門作準備。

唔好再打死一份牛工

好波wor呢位老闆
今次連登仔冇野好屌啦掛?

留名

Ching好波

呢類文章永遠冇下文....

起碼有借有還
唔似啲80後 無工返借父幹比首期

有野爆?

你問得依句 係想搵個位串人咋話

讀書好易限制自己返咩工做咩

唔乃建制邊有建制客
冇建制客邊有第一桶金

讀書好易設過高道德底線限制自己做陰質野